想問下做社工或者輔導既巴絲建議讀咩therapy好？

諗緊讀NT Satir or mindfulness 仲有無咩推介下咁

SFBT

Solution focused 嗎？巴打成日用？

同問

來緊會報play

我用NT, 有同學用SATIR，始終intervention 太長時間，個人覺得有啲Client未必咁commit維持落去

我都會，主力想做小朋友

但solution focused 我覺得岩啲好direct ge client NT 我都想報 但想讀satir先 巴打你係社工？

我想做大人多

輔導員，以後會報社工

雖然話大人都用得,我見身邊D人都係做小朋友先去讀
而香港輔導節奏要快,對大人咩therapy會比較岩洗?

我都係 但應該唔報社工

如果要快 不如唔好哂錢做輔導 其實咩therapy都可以
巴打你做輔導？

我覺得有唔少client係想你同佢搵到一啲方法去減輕現家問題嘅影響，SATIR我了解唔多，NT我覺得要用得好都唔容易，始終好多人唔ready講故仔。
How about emotional focus

NT我覺得難既地方係佢有好多問題可以跟 反而限死左自己

進度如何呀？

而且要聽好多故事去搵個Problem出嚟

但nt 用係有traumatic Ge clients 真心幾好 特別係開小組
但其實係好抽象 好難做到外化

我仲讀緊sw, 有fd做緊ifsc, 節奏要快係d fd同我分享, 因為現實就係要追新case,同埋好多client係期望解決d問題,又未必想見咁多節
可能一般case黎講, ifsc既輔導同理想中既輔導係有d 距離

我經驗唔多，都要繼續鑽研
絲打諗住一次讀兩個，play 加nt ，定逐個逐個？

但sw又唔同 真係要追數

逐個逐個啦 我諗住讀左play 先 再讀Satir or NT 本身係諗緊讀呢兩個邊個先

實習點搵？

我自己都係覺得唔同client 用唔同therapy最好 一個打天下唔係個個work 但其實你做做下係會搵到邊啲therapy同自己夾 會建立到自己個style

諗住讀play先 因為做開小朋友
不過唔知邊間讀好

實習？我諗住報出面啲course 我見play CU 係我super recommend

我覺得其實無話讀邊個好，都係睇下個client夾邊樣。揀返啲fit自己既價值觀同取向既appoach就得。當然都睇返你做個field咩群體，再睇下邊個appoach 會effective d 黎揀

岩呀 但我自己係諗緊nt or Satir sin
Mindfulness有冇咩建議

咁睇返你做咩群體，個人定成個家庭
雖然啲therapy都係睇你點apply d concept落counseling 到 但係始終satir都係design for family, 如果你係多做成個家庭多，咁satir係好啲。咁nt就冇分，睇你興趣
mindfulness 就你上左mbct同mbsr先

我兩樣都有興趣 mindfulness感覺要自己都好calm先得😹 巴打你做緊咩架

Mindfulness 邊度有得上架

正解

我都有 wor會唔會開 group傾

呢個係我counsellor 俾我的

Thank you 巴打 睇下先

唔該巴打

calm我覺得係mindfulness 既副產品最主要想train返自己對自己想法情緒身體反應既awareness

好似好正咁 香港有得上堂架嘛

有，上面巴打俾個個網有得apply,不過mbct/mbsr唔係train你教人mindfulness ,係俾你自己體驗mindfulness

我想體驗係咪上面個網啲course都得？

咁如果係用係client 身上呢？要上啲咩

你想純粹體驗既可以唔一定上個8堂mbct,應該有啲短啲既工作坊

要上mindfulness teacher既course, 但係前題係你要上左mbct/mbsr先

Mindfulness 建議上mindfulness self compassion
我覺得好過mbct
Mbct 有個名4個字既cp教
我覺得佢教麻麻
Mindfulness Self compassion 教得好好多

self compassion又有邊間推介呀

我再搵下先 想感受左有興趣先再睇下上唔上咁多堂

咁都係睇你想學咩，兩個programme 既內容都唔同 我覺得

岩啊，短既體驗工作坊應該都幾多唔難搵

好 唔該巴打

個名4 個字個cp
聽到佢把聲完全唔舒服
佢仲有教好多班mbct

尤其係社署IFSC，性質同好多人想像既都好唔同
基本上學咩都哂氣，因為你唔會有時間精力去用

一般黎講SFBT係適合香港依個環境
1. 咩都講及急促
2. 問題處理左其實情緒都會正面d，所以直接處理問題唔係問題黎
3. 東亞社會既社工同client都唔習慣表露同處理太多情緒

而另一個比較適合既我會認為係EFT
1. EFT可以處理埋家庭（應該係話其實佢本身就係設計比家庭）
2. 總會有d人係想你處理埋佢情緒個邊，尤其係情緒病患者
3. 需時較短，一樣6-8節就有唔錯既成效

都係普遍唔中意講自己情感

另外都想問下各位巴絲 讀左唔同既therapy對自己工作既前路或者人工會唔會有好既地方

有冇人講下做長者服務用咩好

我自己喜歡SFBT，個大家用咩多？

NT 😹

CBT?

前路...依d睇際遇既
但如果係公平環境下，識多樣野點都好d，你自己信心都大d

我想讀多啲 一來想自己識多啲 二來想人工有啲保障

cct

人工就同機構有關
你機構係間pt既，哪怕你係宏恩畢業一樣唔再進修，同精通某一兩個治療手法既kong u仔同一個人工
當然升職就另計

定係你唔係社工，而係做輔導？做輔導咁就有ｄ唔同啦

輔導呀

如果睇成效高低決定讀咩therapy ,你要退一步諗點解要做輔導先
聽過d 大師講，nt 可以幾句說話就令clt有insight, 做唔到除左功力未夠，亦可能係nt 唔岩你，你未由心覺得人同問題係分開
再例如，sfbt 係好strength based 的，聽過prof 講，如果你clt 係窮凶極惡既壞人，你都諗到值得欣賞既地方，咁就為之合格
satir 其實唔係therapy, 而係成長model, 你相信人透過「做番自己」「接納自己」已經有改變既話，咁可能就適合你
坊間太多蜻蜓點水式既課程，讀之前不如問下自己，會唔會係做覺得輔導員/社工唔夠專業，所以要讀書增值，填補內心空虛？
利申：內心空虛左幾年

巴打做緊咩架？我問既原因唔係睇成效 我係想知多啲其他同行會用咩多 我自己做實習個陣係覺得satir幫到自己 NT我亦都覺得佢講得岩 問題係社會價值觀令到你覺得自己有問題 我讀一來我本身做輔導 的確唔多啲深入既therapy會見得下人 二來我係真心想讀 想學得deep d

Play Therapy, 第日自己freelance去學校同NGOs都容易

我也是這樣想 學多門

睇得出你係有心想鑽研，好過好多同行common sense therapy

我想真係見到client 有進步 我自己都有進步 我宜家做緊學校 我呀頭下下都用CBT 我就唔覺得啲學生有進步 我覺得普遍啲人一個therapy走天下 唔理岩唔岩就用 無意思 係方便佢自己 交下差咁

我做實習個陣我super影響左我 佢比我感覺係真心幫到人 而佢自己又有個佢buy既style 以生命影響生命

CBT 外國有較多實證研究支持，cp 同ep 做輔導較常用呢個approach. 識多d 係好事，可以feel 下自己岩咩。
你咁真心對學生，佢地一定感受到，改變可能源自同你的關係，用咩therapy 都係其次。

想問大家喺邊度學和諧粉彩？